鄭月娥：我知道港青不願到大灣區 冀政府利誘可起帶頭作用

保就業計劃將完結 林鄭月娥憂裁員潮

行政長官林鄭月娥說，擔心在政府第二期保就業計劃本月結束後，會出現裁員結業潮，但她指出，長期透過政府補貼而留住職位難以持續，因此新一份《施政報告》提出創造就業，涉及環保、創科、物管、法律專業等，亦有提供更多再培訓課程，至於一些「冰封」行業，如旅遊業，政府就再提供支援，強調政府已盡很大努力。

林鄭月娥出席一個電台節目時被問到，大灣區青年就業計劃會否令香港人才流失，林鄭月娥說，部分行業如創科，在大灣區城市的前景較香港好，但由於涉及工資差距，因此政府作出補貼。她表示，知道一些青年不想到內地，但過去每次到內地考察都見到不少青年在雙創基地工作，希望今次計劃能起帶頭作用。

另外，對於境外投票安排，林鄭月娥說，相關政策局可能早前認為能夠做到，但經過一段時間後發現屬複雜問題，因此新一份《施政報告》留有空間繼續研究。

被問到會否爭取連任，落實《施政報告》的措施，林鄭月娥沒有直接回應，她指出有關工作並非由一個行政長官去做，而是整個政府團隊，有無數高級公務員處理，亦不存在政府換屆便推翻前任行政長官的承諾。

點解唔叫雙非上返去做？爭取每日150個名額上大灣區吖嘛

點解唔去外國

佢自己唔帶頭，棄薪到大灣區先講野啦柒頭

聽講你過撚左5.5億明日大嶼喎
難以持續?
D人無野做無飯開真係唔知會做D乜
因為都無明日

考慮送公務員上去先丫